# Контрольные

## Контрольная 1. Литература в коде.

Эта контрольная будет проходить в формате конкурса.

Ваша задача - загадать и выразить с помощью кода на одном из популярных языков программирования текст или сюжет известной песни, сказки, стихотворения или любого другого литераторного произведения.
Задача - сделать так, чтобы было интересно отгадывать, что именно имелось в виду.

Необязательно они должны быть большими. Но крайне желательно - забавными - мы устроим самый настоящий конкурс в вк с лайками под фотографиями, и от него будут зависеть ваши баллы. В некоторой степени.

Работы нужно присылать в формате изображений, как в примерах ниже.

Отправлять же работы нужно в форму: https://forms.gle/2to6ucqvo6EdBHob6

Примеры:

---
![](img/8l1bFaBi7t0.jpg)

---
![](img/8ytraO9TPNQ.jpg)

---
![](img/lZ8Jt2WRDCA.jpg)

---
![](img/sEZEG7YGWSY.jpg)

## Контрольная 2. Coding Story.

Coding Stories - это аналог лайвкодинга, только в виде текста.
Он позволяет шаг за шагом показывать и объяснять изменения в коде.

Для сдачи контрольной нужно изготовить coding story из 6+ страниц.\
За основу можно взять какой-нибудь лайвкодинг из наших лекций.\
Или что-то на него похожее. Желательно по темам, которые мы проходим.\
Языки - только те, которые поддерживаются платформой. \
Впрочем, это почти все популярные языки.\
Текст можно делать на русском или английском языках.

Делать coding story непросто - придется научиться неплохо владеть ребейзами и форс-пушами.\
Ну или сразу делать все без ошибок, ахахахпхапхапхаха... кхм, нда.

Для сдачи нужно прислать ссылку на репозиторий с coding story в форму - https://forms.gle/ogP74W2ku9fVHveQ6.

Ссылки:
- Главная страница сервиса https://codingstories.io
- Страница для авторов https://codingstories.io/become-author
- Примеры:
  - OOP Encapsulation Story https://codingstories.io/stories/6139f4a2f2cd3d0031cd8f89/60cb3fca87aed8001389e98a
  - Decomposition Story: Rational Numbers https://codingstories.io/stories/6139f4a2f2cd3d0031cd8f89/60f6b7c79063f3ffdfe700da